【学医的来解解闷】重口味系解试题

 一、不定项选择题：（每题4分）1、一名正常成熟的成年男性，在看到林志玲时会发生：A、耻骨前弯消失B、耻骨后弯消失C、耻骨上弯消失D、耻骨下弯消失E、都消失2、小鱼人只能发出咕咕的声音，却没有意义，这说明其端脑的（    ）受到损伤？A、颞下回B、颞中回C、角回D、额下回E、额中回3、亨利只能做360°的马赛回旋而不眩晕，而大帝能做720°的蚌埠回旋而不眩晕，这说明大帝的（）纤维比亨利发达？A、躯体运动B、一般内脏运动C、特殊内脏运动D、一般躯体感觉E、特殊躯体感觉4、屠夫走路时总是同手同脚，而且姿势僵硬，这说明他：A、小的时候前角运动神经元受损B、长大以后前角运动神经元受损C、小的时候皮质脊髓束受损D、长大以后皮质脊髓束受损E、脑残5、克里斯蒂亚诺在跳水的时候大脑的哪个部分会特别兴奋？A、薄束核B、面神经核C、舌咽神经核D、舌下神经核E、端脑前回和中央旁小叶前部二、填空题：（每空2分）1、试写出一名女性身体上所有名字中带有“乳头”二字的结构：轮廓乳头、（）乳头、（）乳头、（）乳头、十二指肠（）乳头、十二指肠（）乳头、（）乳头、乳头。（不足之处请高手增加）2、试写出“刺瞎狗眼”的过程中可能会损伤的视网膜上的细胞：（）细胞、（）细胞、（）细胞。3、军体课跑三公里时无论如何呼吸肺都不能达到的结构称（）隐窝三、简答题：（每题20分）1、“我和我女朋友都喜欢吃夜宵，但口味总调和不到一起去，我下面给她吃她觉得咸，她下面给我吃我觉得酸”。试述“我”和女友所吃的夜宵如何吸收进入动脉？2、试述“内牛满面”的机理。3、One day Mrs.sperm said:"oh,**!" Describe the structures that Mrs.sperm passed，the innervation of these structures，and the arteries and  veins which support  these structures.四、附加题：（答对加100分，答错扣100分，不答扣41分）      著名歌曲《香水有毒》中唱到  ：“你海绵体上有她的香水味，是我鼓索犯的罪”，根据生活常识，试述这对情侣的体位。（要求写过程）